［支那惡夢］美國誓撐印度加入安理會

在中印邊境地區局勢緊張的敏感時刻，美國向印度釋出善意。美國國務院周四（3日）表示，支持印度加入聯合國安理會，可能會在本月提出讓印度加入安理會及其他多邊機構（如核供應集團）的議案。加上中國日前申請阻止印度將武裝組織「穆罕默德軍」頭目馬蘇德列入制裁名單，料中印關係將更為緊張。

據《印度時報》報道，美國國務院女發言人諾爾特周四在記者會上，被問及美國駐聯合國大使黑莉「是否會在聯合國提出該議案」。她表示相信黑莉會提出議案，但「必須再次確認才能回答此問題」。報道指，印度一直在努力試圖改革安理會，想要成為安理會的一員，無論是擔任常任理事國或非常任理事國。

另據印度新德里電視台報道，中國本月2日在聯合國安理會上，再次以「技術性擱置」為由，申請阻止印度將武裝組織「穆罕默德軍」頭目馬蘇德列入制裁名單。早於今年2月，中國已提出技術性擱置，是次申請再要求把擱置期延長3個月。有印媒分析指，這將令中印邊境對峙的緊張氣氛加劇。

估不到印度會強大到這地步